飲撚大左 表左白

唔知點面對人
講到語無倫次，
本身都想暗示下但飲飲下忍唔著講埋出黎。
大家有冇試過?

睇戲睇過

飲大咗就算啦
我上次飲到貓左
俾啲friend除咗條褲又影相
又拎我條賓周玩速度球
我都冇嬲到

年輕廿十歲等高考放榜果時試過一次，事後都係其他朋友同我講番然後同個女仔曖昧左一排，無耐我高考仆晒街，俾屋企人踢左去澳洲讀書，最終失去聯絡

那夜誰將酒喝掉

因此我講得多了

高乜撚嘢考？

A level未聽過？ 定你係00後？

A level 吖a level我自己就係考a level
其實當年係唔會有人講高考

我未斷片果陣都控制到自己思維未試過講錯野

btw
送比你

會考高考中文都係咁叫，本身高考同alevel係互通嘅，睇你個傻仔一定諗住話人哋係大陸仔笑鳩人哋考「大陸高考」

成個傻仔咁叻唔切

我唔知你咩年代讀書啦
但以前啲人會講ce 會考
但a lv 係唔會有人講高考
正式場合先會講高級程度會考

然後你搖著我手拒絕我

點會，成日聽

a level 80後係咁叫

其實唔駛執到咁
以前的確係多人講a level
但都有人講高考

老鬼路過

你自己未聽過就話冇，我自己就兩個都聽過，alevel的確係多人講啲，但係高考都唔少人講

睇下正負評去判斷下究竟有冇人聽過囉，不過你啱啱因為人哋唔叫alevel叫高考就鬧人?

自以為是on9 仔
我讀alevel有時都會講高考囉

Correspondingly 明明高補都成日聽到

雖然多數人叫 AS

好心唔好成日做驚弓之鳥，畀啲大陸喱影響到自己本身明明用開語言嘅方式都要改變

原諒我真的喝醉了

個個都講高考嫁bor Ching

A LEVEL同 高考一樣有講
就好似有人講考CE，有人就咁講考會考

其實未聽過香港有高考既人今年應該唔會大過23歲

高乜撚嘢考，我係樓主真係打咗個突，又唔係蝗語或者打錯字，share下啲感情經歷都要俾人屌，正字型警都算，居然係度捉埋啲中英文譯名嘅濕星野

我打字果陣懶得轉英文，所以打高考，估唔到咁就騎劫左個Post

呢個都聽過
好似乜鬼嘢急口令，香港就食辣椒醬，九龍就乜鬼嘢打敗仗

自己喺九龍未聽過香港嗰個version就笑人哋讀錯

屌成個po變撚左傾高考定a level

80後
A level, 高考 兩樣都有人講
可能講嘢A level嘅人係多啲
但都一定有唔少人講高考

禁錯正評 想負評其實

叫樓豬share個post比佢笑下緩和下氣氛

不，70後都係咁叫。
btw, 當年仲有中大入學試，叫higher level.

英文中學同中文中學叫法唔同咋嘛

80後
A-Level 當年無聽過人叫高考

其實係咪讀中/英文學校嘅分別？

飲左酒，扮醉同人表白，試下佢反應，如果佢唔鍾意又好落台話飲醉左，佢覺得ok就食住上

想入嚟食下花生 點知成個Po比班老seafood騎左

a level就a level
會叫高考既就係柒

小學雞

明明大把人會講「高考」
有人懶係高人一級，要講英文

你地講高考
樓主

似係基佬同fd表白最後連fd都冇得做

成班小學雞叻唔切想嘴人大陸仔講高考

高考都唔撚識？

正字特警

想知後續

大把人講高考啦
未撚讀過書咩你on9

衝出嚟柒想話人大陸仔點知比人反話小學雞
柒咗認一句柒咗咪算，仲要死撐無聽過

無諗過入嚟呢個post都有得笑

柒咗就咪撚再兜啦

我讀英中 但我世界唔係得自己中學
聽收音機、睇電視、同人傾計等等都會聽過高考

千錯萬錯都係我嘅錯，高考是對的

比返個場樓主

酒醉三分醒

屌你小學雞出嚟柒

我冇心 對唔住

動人像友情深了

我沒權終止見面

笑度我啲腹股

我幫樓主講聲：屌你老母 失戀都被人騎劫個post

200歲先放榜？

巴打柒咗就算啦 仲要咁樣推卸話無人講

死雞撐飯蓋

binc gogogo

on9仔

你好過我
佢拒絕左我之後 仲要同我身邊啲frd唱我
話我借醉同佢表白
屌佢老味

高級程度會考當年真係簡稱高考
不過越接近末代就通常叫a level多

屌，變左香港考試研究post 既

連登會員水平好撚參差

乘電車跨過大海

有

未聽過就收收皮去GOOGLE下先啦叻唔撚切
人做你做 做正字特警做撚到你ON99咁衝出黎柒
好撚心你死返入老母個西度啦 屌笑到我

離晒題

點會無人講高考 當年我考個陣d同學間都有咁講過

Wa diu 真係波台狗
嗰幅相我真係信

下 你高考年代但身邊無人講過高考？
巴打係咪社交圈子好細嗰啲人嚟？
再講一定要講英文？唔可以用中文叫？

只因你友善依然

唔使執著呢啲小事，高考同A Level 兩個都有人講

2006 年老鬼路過

仍用接近甜蜜那種字眼通電

高你老母個臭閪考

CE AL呢啲擺埋一邊先啦
想睇故/樓主後續

試過
之後個女仔話鍾意個男仔7年
唔知而家個男友係唔係就係

沒人應該怨地怨天

係我細唔識野
想知咩叫速度球...

得到這結局

然後怪罪神沒有更偽善的祝福

再騎劫下先 利申唔覺得讀英中勁啲 但印像中周圍嘅人都係叫 考會考 考a-level， 冇乜聽過 考高考 。當年好似唔太興簡稱. formal 啲都係會講中學會考放榜，高級程度會考放榜， 高考放榜只有喺報大陸新聞先有。啲雞精書 都係寫 會考系列 a level系列 ，唔覺有高考系列

D人見識少又要扮叻咪咁囉 正字特警上撚左腦 係唔係都話蝗語

係咪癲撚到連 高考 都要捉蝗語
文盲捉字蝨真係次次都有驚喜

個柒頭以為係支那高呀

個柒頭矯枉過正係咁

本身高考係正式用語，就算少人講都影響唔到佢嘅正確性

樓主，之後呢

我沒有為你傷春悲秋不配有憾事

你沒有共我踏過萬里不夠劇情延續故事
(話親近又唔夠親近，最多都只係叫好友
連大家一齊經歷嘅嘢亦係普普通通，我憑什麼傷心)

變咗A LEVEL討論同春秋接龍

咁多年都未聽過高考，a level就 a level la

頭髮未染霜 著涼亦錯在我幼稚

中文：會考 / 高考
Eng : CE / AL , A-Level

+1..

應快活像個天使

好尷尬

有沒有運氣再扮弱者 玩失意

唔係想認老
但一向講開CE AL
CE中文會講會考，但無聽過人用高考refer AL

屌 成班認字特警 俾返個場樓主啦

樓主 我係你既話就試下再約條女出黎

肯出黎既話就去馬 唔肯出黎既話請自我收皮

有沒有道理為你落髮必須得到世人同意

真係人生至撚柒
利申試過 好彩仲有fd做

傻閪小學雞腥會然

心灰得極可恥 心傷得無新意

建議樓主開過個post

咁點解唔講A level?
一直叫開會考/ A level

大陸仔發現

10歲應該都未有我考dse嗰陣都要做高考pp

係咁打 大概

咪兜啦 嫌自己未柒夠咩

On9仔 乜都衝出黎先 抵啦
你未聽過唔代表無人講
係你無知啫

咁短都打到速度球？？

但呢班人又會話自己fg 50k
搵錢好易

有咩問題

那一線眼淚 欠大志

借醉就借醉啦 扮乜撚野飲大左 柒下柒下

你是應該要嬲的

支那落嚟？未聽過高考？

太沒意思！！！

On9 = 假利

長痛好過短痛，除非個女仔想收兵

若自覺這叫痛苦未免過份容易！！！！

佢仲飲大緊 唔好怪佢

我沒有為你！

描撚準未

咁條女係咪常穿 C 襪 ?

試過有個friend飲醉送咗佢返屋企
第二朝打嚟話好後悔
話尋晚執屍返屋企搞咗個肥妹
而家個肥妹走咗，但張梳化搞到污糟曬
我就奇怪，明明係我送佢返去
走果陣屋內無人，唔通佢裝邪？
去到佢屋企，見佢清理緊張梳化
突然好似明白咗d嘢……

佢口中所講嘅肥妹
應該係佢張梳化………

90後都係咁叫啦😂

試過 2個都醉左
原來唔只得我對佢有feel
佢都對我有feel
最後唔只互相表白
表白完仲互射左
但我地都有女朋友
醒返當發左場夢

柒咗咪認囉仲撐

成日講高考架喎

利申: band 1英中

成班 小學生高級程度會考

佢長嘅話就做沙包啦
短先做速度球咋

波台狗質素真係名不虛傳
做人廢到咁 師兄西利

賓州短我都唔想

平行世界

點會無，你都弱智

柒咗就應啦垃圾波台狗

香港淨係聽過人講A Level

英國就係 A Level
香港係高考啊

利申：補過英皇 現代 Calvin sun 都係叫高考

衰左咪話自己飲撚大左發神經囉

請停止討論高考
我想知樓主互射幾多次

我想聽故阿唔係睇你地班高考Alevel互片

原來高考已經冇人識，遲啲有人講會考可能都比人屌蝗語

香港都係advanced level
以前只聽過a level好少見人講高考

點解唔嬲!?

係都話A-level/預科

Gay post?

唔係啵我成日聽高考
黎吖繼續駁嘴吖想聽你繼續吠

Same here

呢個時間你響邊度飲大左

樓豬已經好sad, 諗住開個post 出黎呻下

仆街比你地騎劫埋

你醒左未

巴打條賓周仲健在嗎？

你都識講係A level,撚會有人講高考咩

柒咗一次咪算囉
係要繼續柒落去有乜謂呢

我同你諗法一樣,邊有香港人會用高考呢個字,
但睇下D留言,咁多人認同講「高考」

但諗落,呢個世界係有BAND5同圍村鄉黑
所以有人唔講A LEVEL,講高考其實都合理

改寫一生怎配有心事

細到打唔到

有冇見過啲拳手對住粒波係咁打?

我沒有被你害過恨過寫成情史變廢紙

同意 高乜撚野考

你意思中 / 英文只能用一個?
CE 會考
DSE 文憑試
咁呢兩個公開試又應該點叫

BAND 1-2 叫A LEVEL , BAND 3-5 叫高考

死雞撐飯蓋.jpg

唔關band幾事, 多數口講係叫A level
但啲報紙雜誌寫出嚟就寫高考

正評數出賣哂下面班柒頭
連登仔質素真係

好心班見識少既人上網search下舊post先出聲啦

10幾年前舊登都係高考/AL一齊用

係人都知al係高考

但我喺香港冇聽過 (可能我圈子細，讀開band 1英中+三大) 有人講高考

咁點解你唔叫會考做ce
會考就用中文
高考就要用英文

連仔不如將個po放喺校園台算啦

因為有份考al嗰班多數用英文讀書

其實未有蝗term分類之前
不嬲就有兩講法(AL同高考)

係就係會叫alevel唔叫高考，但話冇聽過高考班人又誇張咗啲
當年啲新聞報狀元全部都叫高考會考狀元㗎啦，點會未聽過

春秋只轉載要事 如果愛你欠意義！

有啲人會當無知就係高人一等

同同學講A-LEVEL，同長輩親戚講高考

唔係全世界都識英文，唔識用雙語去解釋一件事係你能力低， okay?

利申Band 1, First Hon

冇話唔識
純粹想表達身邊啲人都係講alevel, 長輩親戚都係，全部有讀大學

利申：中四geog全級第7

珍 ！！ 唔會同長輩親戚講考a level

閱讀理解0分?
宜家講緊泛用程度喎
你會唔會GOOGLE叫谷歌?TESLA叫特斯拉?

除左腥港人同粵語都講唔正既老鄉黑,諗唔到有咩人會叫AL做高考囉

你不如話你想笑鳩人大陸仔 =好黃
邊個屌你邊個就係分化撚PR五毛

這眼淚 無從安置

新聞都唔睇？

人地睇英文報紙

仲要串柒柒咁暗示人鄉黑band5
當年啲ce al新聞全部用中文報㗎啦

另一個三大仔你圈子真係好細呀，出去見識下啦
Btw三大係咪即係ust呀

有 最尾fail左 不過都冇計 人生就係咁 邊有咁易遇到個又鍾意你既人

照佢地咁講蘋果鄉黑嚟㗎，邊會睇

條柒頭雙語能力都冇，九成係會考零分讀毅進做緊黑警

講緊日常生活傾計講嘢 你就po新聞
你唔quote牛津字典？

Btw Band 1中文叫第一派位組別
使唔使叫返做 第一组？

人地所有長輩親戚
三姨婆八舅公、阿爺阿嫲，全部大學生黎
點會睇中文報紙咁低級

On9新聞都唔係日常生活傾偈？

睇唔撚過眼。。。。
問下任何一個教書的老師

CE 會考 AL 高考 DSE 文憑試 都未聽撚過？？？？

你自己都識講中文全名叫高級程度會考
咁簡稱咪高考
你自己唔用，係你個人選擇問題
你冇聽過人用，係你見識少問題
咁點解你要屌人哋用呢個字？
仲要係度死雞撐飯蓋

死雞撐飯蓋，真係好撚柒

但係又用中文上連登喎
定係佢其實係world台人

成個po我淨係睇到春秋歌詞同高考

日常生活聽到人講中文就想嘔
中文報紙、中文電視新聞完全唔會掂

你覺得講“A level”呢個簡寫英文比“高考”有智慧d？
你用其他野黎講都算，“A level”呢個term黎自high？

on9

首先必須讚揚你識得用高考黎同啊長輩親戚溝通,真係好叻仔

但我不禁諗,係香港會有人唔知咩係A LEVEL?要特登同人講高考人地先明?
談話對象係大陸農民定香港人?黎左香港2個月既腥港人?

自己講完出嚟會唔會笑
真係好小學雞

Book檯食飯你講訂檯？
有個idea你講有個想法？
Send email你個發電郵？
Video call你講視像？

人地成班親戚啱啱大陸落嚟，老豆老母A字都唔識寫，你就唔好jer住人啦⋯⋯⋯

大把人講訂位食飯
無知可唔可以自己摺埋一邊

遲啲可能講超級市場都要俾人屌
我平時就叫開supermarket嘅
所以叫超級市場嘅都係低下賤種

我沒有運氣放大自私的失意

完全兩樣野黎唔好轉移話題
慣用語香港係好多中英夾雜
我講bk 枱唔代表我成世冇喺香港聽過人講訂枱
如果對住一個聽唔明英文既80歲阿婆係咪又要堅持講一個你既慣用語而佢聽極都唔明？

你話同同輩、家人講開alevel ，圈子中冇人講「高考」
好正常，冇問題
但完全冇聽過人講（包括新聞、報紙、街外人）
就太武斷

咩邏輯
你啲例子會用英文講就=al 唔可以講做高考

不如你去take返個logic101先啦大學生

Btw答返樓主正題啦唔好再騎劫個post
佢已經好苦惱仲要上到黎睇到一大堆唔關事既reply

如果實知你飲醉左，對方都可能當你9up姐
唔洗太介懷
一係就乘機食住上表埋白一了百了

冇話冇聽過人講
只係話身邊嘅人都講開a level
亦完全唔覺得a level會高級啲定咩
只係如果你係dse時代前入大學
一百個得一兩個講開高考
聽親朋戚友講都係 「你a level嗰陣⋯⋯」 「如果依家仲係行舊制a level⋯⋯⋯」
我淨係想表達依啲
你搬埋報紙新聞實冇得講

然後就有幾隻嘢衝出嚟柒話我唔講中文唔睇新聞
心諗jm9?????

做乜鳩成班dse撚
alevel 係英文 講中文又唔撚得？
講中文都要俾人話兒登

當年講高考比人笑大陸仔

更沒有道理在這日你得到真愛製造恨意

89年,當年叫a lv

好多97後新香港人要批鬥港英時代遺留落嚟既用語

想心酸還可以 想心底留根刺

新聞用谷歌同馬斯克添
日常講野叫google同Elon musk

死全家啦支那仔

成班未考過A-level屌鳩人地講高考

咁咪好

唔講會後悔架

班友唔知點考A-Level中化
三分鐘短講唔講「高考」講「A-Level」
最後個成績都唔知邊個band 5

依家先係主流呀666

jm9

當年考中英文listening 之前
啲DJ都係講
嚟緊考高考嘅同學仔加油
咁架啦

無考過所以唔識？

可以吹撚到「高考」先係主流
唔係連登變兒登
係自己變廢老喇00後話事

班友真係好弱智
連A-level = 高考都要特登扮到未聽過 / 唔講得中文咁懶清高 (不排除部份真心見識少唔睇報紙唔睇電視新聞)
同啲偽ABC港女扮晒唔識講中文有異曲同工之妙

打少啲啦

咁克林頓，希拉莉，戴安娜
你平時又係講英文呀？

去錢大媽買餸 睇樓去鹿公子
腥港新主流

平時facetime都係講視像
Send email都係講發電郵
最憎人讲英文扮清高

至少要見面上萬次

其實無人用呢個TERM黎自HIGH啊,係有人自卑心作祟姐

由始至終我都係認為香港人普遍叫A LEVEL,只有BAND5同圍村鄉黑叫高考
一樣普遍既野點樣用黎自HIGH?

中化口試講中文好低賤，精英一定係全程講英文

師兄你個名曝露年齡

今朝開會有人問個project跟成點
我即刻屌佢要佢講返專案

仲叫我唔掂就搵人troubleshoot
屌到佢爛要佢講排解疑難

試過，最後朋友都無得做，爽

"高考"

97前既人直頭未有"高考"呢個terms, 只會講A-LEVEL
你班細路都未出世

以前既人係真係咩都溝D英文
以前會考係12萬人考, 死左10萬,
上到中六先有機會考A-LEVEL, 得番2萬

上中六要英文合格呀, 屌你老母!!!!
會唔會講"高考"咁撚低級呀???!!!
以前D唔會講"利申"咁撚鳩架!!!!!!

喺正常男人都會嬲

下次幫你割埋包皮你嬲唔嬲

睇過陳庭佳都有年齡上嘅代表性？

自卑個個咪你好撚自卑喎
事實係大學生讀書好既人都知alevel同高考同一個意思，甚至講高考既人仲多，上面都好多人教左你呢樣野
如果你仲“覺得”講高考就係低學歷既話，除左你自卑到要用一個英文term黎幫自己搵d價值之外，都諗唔到原因

巴打收手啦, 你啲reply開始有浸柒味
乜嘢只有band5鄉黑講呢樣係你個人既主觀嚟
但大把人話有人講, 貼埋報紙新聞出嚟你又無視
全部講既人寫新聞稿既人都係band5鄉黑咩

咩呀？
咩港英年代
咩中英夾雜
我地中國人唔講英文架
明明高考先多人講
我地十幾億同胞 連人民日報都咁講

不嬲都講高考 / A lv都無問題
反共真係反到壞左腦
笑死人

甚至講高考既人仲多
原來依個世界真係有平行時空

吖都唔係 計埋啲同胞又冇錯

講就A-level多啲既
但寫出嚟(中文媒體)就叫高考多

愛若能堪稱偉大

戇撚鳩
ce alevel
會考高考
通用左幾十年

樓主好撚慘
比個正字特警騎劫
直頭沒回過post

又嚟非黑即白 一個字講中文就要全部講中文
重點咪無人話唔可以講英文喎 但講中文都無問題 係咪無乜邏輯呢
仲要打殘體字 師兄 躝返上去ok?

你都on9

我跟你啲friend咁講咋
講a level就 = 唔睇中文新聞唔睇中文報紙
打殘體方便佢地睇嘛

開始有浸柒味呢樣係你個人既主觀嚟

我生活既年代香港就係中英夾雜既年代,某D字詞,係講既時侯只有英文,呢樣野十分普遍,亦唔係所謂高人一等既象徵,每一個香港人都係咁,例如SEND EMAIL,去SHOPPING,BOOK枱,A LEVEL

報紙新聞用字同日常交談用字唔一樣屬於COMMON SENSE;呢樣亦有人覆左啦,我亦有舉例,可以自己睇返

高考成功騎劫呢個post

我婆婆香港原住民艇家人，自己個名英文點串都唔識，佢中文都係我讀小學時佢湊我果陣我貪得意教佢，係正宗文盲，不過佢70歲都仲有去做義工幫人，文盲心不盲。

我女友一家不嬲用開中文溝通，佢呀爸呀媽70年代黎香港，讀書唔多唔識英文但養活到3個仔女，唔知佢地知唔知咩係A-level，但我會同佢地照講返中文高考肯定佢地知我講咩，我讀書學識既野佢地未必識，但佢地社會經驗學返黎既野我都有排學。

如果可以用中文溝通點解要特登講英文？講左英文自己高檔啲？你地屋企人高學歷真係好叻，但唔好下下用自己把尺去度人，如果我之前話唔識雙語溝通係能力問題對你地有咩得失踩親你地條尾，係我唔岩，抱歉，不過講還講，唔好踩人地屋企人。

中學時代興乜鳩都加兩句英文落去，當時中文老師同我班講過，大部份香港人識中文交談亦識英文溝通，但切忌中英夾雜，講緊中文就盡量全中文，講緊英文就盡量全英文。佢呢句我一路記到而家，亦盡可能提醒自己

利申上女友屋企有雞髀食，氹得佢地開心俾個女我，我講多兩句中文有乜所謂

不過算啦
上面有人講咗
原來依家「高考」先係主流先多人講
我依啲講開a level嘅俾人屈扮清高、拎優越感
無需要再討論落去喇
過多兩年講 freshman year 3依啲應該都俾人屌你講英文扮清高

再難捱照樣開懷

最忌係醉後表白

有人用高考屈完人支那仔之後，畀人反證係井底之蛙坐井觀天，開始打稻草人喺度發脾氣

我地個年代收咗皮架喇死廢老
Shop乜ping, 講返逛街啦，扮清高
Book咩檯？個個識聽？訂位吃飯呀屌你
平時唔睇中文新聞？
咩common sense?? 常識呀嘛咪咁自卑啦中英夾雜 全中文好失禮你？

成首歌句句都中到入肉

但而家唔係講緊嘢係用緊文字表達
我都同意口講係講A level多既
但文字表達用高考真係唔罕見
正如你話send email, shopping
如果有人喺連登寫電郵, 行街係咪都要屌?

起一起底
嗯
感謝你為黨咁努力666
高考先多人講

井底之蛙無容人之量又玻璃心，輸唔起就要死撐

我明連登盲反大陸，唔想同內地有任何關係，因為一提及高考，有機會被誤會為內地的高考
但都要睇清楚現實事實

中文是會考，英文是Certificate Examination（簡稱CE)
中文是高級程度會考(簡稱：高考），英文是A-level / Advanced Level

人地講高考是絕對啱

香港就係有班on9仔，唔識槍口對外，成班執住雞毛蒜皮的事，就以為如獲至寶，咪撚on9啦

戇鳩，我一樣band1 + 英中 + 三大，係講alevel多啲，但一撚樣會講高考，你自己圈子唔講唔等於冇人講

哦 原來係咁 sor 認真咗
算啦 根本大家都無問題 兩個講法都講得

如令你發現為你而活到失敗

好明顯依家已經唔係講緊香港以前有冇人用高考呢個詞

係有班人脫離現實，死雞撐飯蓋，你說服唔到一個柒咗唔敢認嘅人

矯枉過正就係呢啲
成日有中文唔叻嘅走出嚟做正字撚好撚好笑

又一件港英餘孽
上面有人講咗，講高考嘅多啲

高考係垃圾中共字眼

你係咪真心覺得有人唔知al中文係高考
係咪常用先係問題
不過原來係我地啲廢老錯
依家不嬲都係講高考嘅人多
講a level扮撚晒清高拎優越感自卑心作祟

你都痴筋
香港人不嬲用高考

利申 啱啱先知

OK

你擔心佢春袋好過啦

咁都唔嬲你應該酒醉未醒

你知你自己柒就可以了

不9嬲叫會考A-level, 高你老母

利申：生存在係閪港30年既北區撚

你今年有三十歲未？

80後

當年無乜聽過人講高考

好似有時人地講

我會回番 姐係A level?

又捉到隻自卑心作祟嘅港英餘孽

經歷過a level嘅人一定聽過兩種叫法

反而未經歷過呢段時期嘅人先會懷疑高考係外來語

死開啦80後
依家係00後嘅世界666

功課同assignment都係解功課
未讀過大學嘅永遠只會停留喺功課

當然，依家「作業」先多人講

Quote:
自卑個個咪你好撚自卑喎
事實係大學生讀書好既人都知assignment同功課同一個意思，甚至講功課既人仲多，上面都好多人教左你呢樣野
如果你仲“覺得”講功課就係低學歷既話，除左你自卑到要用一個英文term黎幫自己搵d價值之外，都諗唔到原因

屌 打完之後幻想n年前同啲大學同學講做功課 喺位笑咗出嚟

咁撚cheap?

令人不安我品性壞

支那落嚟點會冇聽過高考

食屎啦, DSE 雞

嬲得濟block 晒啲反高考撚

呢個po做乜撚嘢
一邊講飲醉酒一邊講A level
時空交錯咁撚樣款

X2

公平講句，
中五果個考試，叫會考既人會多過叫CE
中七果個考試，叫A-level 既人會多過叫高考

所以中定英根本唔係個重點，係習慣問題。不過習慣還習慣，有時就算唔係常用，都會因爲必要性而用，英文老師同你講有關會考既野時，佢會叫CE Exam， 唔會叫會考，而中文老師同你講有關A-level 既野時，佢亦會叫高考，唔會叫A-level, 明明份卷上面兩樣都會寫，點解有正宗同唔正宗之分？ 所以我睇唔到點解要咁都嘈，點解有人要發曬悔氣，點解又腥港人又鄉黑。

仲有有人話只會承認Elon Musk，Google，book枱，OL，唔會用馬克斯, 谷歌，訂枱，辦工女郎，如果係咁既話，考中文DSE 作文時你咪照寫返英文落份卷度囉，祝你好運。同樣地，你英文卷要寫師傅，恭喜發財，燒賣時，你咪一樣係寫sifu, gong hei fat choi, siu mai, 唔通你寫中文落去咩。

OL係辦公室女郎先啱， 自

樓主而家屌咗條女未？

一直都係講緊你講嘅嘢不過你好有心機整理出嚟

點解有堆人死都要拗「高考」先係主流
話自己同身邊人講開「A level」就俾班人插，「嘩你好威呀唔睇中文新聞」、「扮清高講英文好型？」
心諗，我讀a level讀到仆街嗰陣班細佬受咗精未？ 中67到讀u真心我諗非官方場合/文件未聽過人講高考10次

不過睇完你第一段我明白了

其實最大問題係高考依個term唔只香港用
支國同其他國家都會用
你係大學聽人講佢考高考..你一定會諗佢係咪
考非香港既試升番香港大學呢
所以實補一句問 姐係A level?
所以為免誤會 9成9人會直接用A lv
所以無乜聽過高考好合理

同意
所以我都幾好奇 #247 話「講高考嘅人仲多」係點得出嚟⋯

又嚟。。。。。上次先有人好似你咁，比人串到無聲出

高級程度會考（a level）
不嬲都係叫高考

我都讀英中，一樣聽過人叫高考，間間學校/個個地區唔同姐

你認為／以你自身經驗，香港叫高考定a level比較多？

多就a level多啲嘅
但高考都肯定唔少
睇返以前高登都好多人叫高考

呢度咪大把人話70後/80後/90後band 1 英中都會講同聽過人叫高考囉，邊度得嚟只有band 5同鄉黑先叫高考？

戇鳩仔，睇下留言幾多人70後80後，都話叫a level做高考先啦
關97前咩事
利申：80後，高考由細聽到大

入黎睇表白
變左講考試
成班on9仔

冇錯呀，問題係依度好多人都堅持「高考」一直都係主流叫法⋯
作為受過al洗禮／折磨嘅人，表示nani？

其實果期（5~6月）每日開收音機中文枱或電視中文新聞報道都會聽到“中學預科高級程度試”，同埋“高考生”既，而如果係平時傾計既話，高考如我上面講，都係後來我要同唔識英文既人溝通先會識得咁叫，但咁亦唔代表唔會講。

就好似入U vs 入大學/ U grad vs 大學畢業，正常香港人兩樣都會明，但同老人家講我讀大學喇！ / 你黎唔黎睇我大學畢業呀？，一定多過同佢講婆婆我讀緊U呀 / 婆婆你下星期黎唔黎睇我U grad 呀？

咁就一定唔係主流叫法啦
肯定al多啲
不過我只係唔同意一開始個回覆”高乜撚嘢考”姐
講到”高考”係蝗語，從來都唔應該用咁

屌你得嗰一個人咁講，邊撚度「有好多人」話係主流
你cap嚟cap去都係得嗰一個

但呢個post一開始係屌人唔可以用高考呢個term，咁呢樣野就抵屌啦
你認唔認同先？唔好講講下扭左去第二度

其實其後既爭淆雙方都係make sense 既，只係個導火線on9仔話高考係蝗語果句柒左同激起好多當年會叫AL 做高考既香港考生情緒，然後成班就爲嘈而嘈，越講越鑽牛角尖。

總結論：

1）高考不是蝗語，係正宗本地詞
2）係香港普遍叫A-LEVEL 既考生多過叫高考
3）叫A-level 同叫高考既認受性係一樣
4）呢度有一兩個on9 仔覺得兩者有分別，然後其他人被帶風向

其他都係廢話

我話我講開a level，即刻俾人串唔睇中文新聞、唔講中文 咁佢地又係咪講講吓扭咗去第二度 等我一開頭仲諗住同佢地認真，解釋吓有啲terms係中英夾雜會常用啲 點知俾佢地屌扮清高、拎優越感，膠都廢事俾

咁岩聽緊春秋

4個都認同
我淨係想糾正返啲人同意2），俾人屌咗幾版

條柒頭係波台狗嚟，一隻狗就搞到個場咁

咪就係飲撚大左扮無野
佢有野嘅，佢仲急過你，樓煮識玩

癡撚線大陸仔

啱啱聽到春秋，專登入嚟睇吓玩完接龍未， 點知係未拗完高考AL
痴線拗到14頁都仲未拗完

有，後來佢text我問我咩意思
直接已讀不回，扮無嘢

利申：曾有好感，酒醒後發覺其實唔太鐘意，一時衝動口快快叫人做我條女

咁佢自己講係賓周唔係春袋俾人打吖嘛

gay

有乜問題 慣性問題
好似香港人某啲字一定係用英文咁解 (check, send, scan)
你唔屌點解一啲用英語一啲用中文

我慣性講「查」下
我係咪就係有問題？
定你有證據顯示以前全香港人都只會講「a level」而無人講「高考」？

我又想玩人地速度球

冇話絕對, 當年身邊嘅人就係咁講, 考會考 考a-level , pure math 係a level 定as level. 香港不嬲講嘢中英夾雜 ， 當年未有四合一 兩部機分別會叫影印機同埋scanner ，你叫掃描器都得，不過 我身邊好少人咁講 ，亦好少有人咁扮嘢叫影印機做copier

我唔撚想睇咩高考同a level我想知樓豬結果

真係未聽過高考 講就講得多會考

利申：未代

以前有篇潮文叫我和我的高考（改編我和我的唐山）

可能真係錯唔晒
好耐好耐之前a level係俾英文中學學生考
中文中學得high level考

我都唔知點解，但事實真係咁叫

3:13

留名等睇有人講皇仁仔不代表我

Errr...
請問你想證明啲咩呢？

想證明你地班拗乜撚野主流非主流係on9仔
根本高考同A-Level都係一樣有人用
應該係智障到到一個點先會堅持「講A-Level係主流」

係嘅
講高考多講高考多
師兄邊個省落嚟？可能係同鄉